華漢將「山寨iPhone」退給蘋果換機 成功騙取1,500部真貨

將「山寨iPhone」退給蘋果換機 華漢成功騙取1,500部真貨

蘋果iPhone手機。(路透社)

美國俄勒岡州一名中國男子出「奇招」，兩年來經香港將大量偽冒iPhone運入美國，之後利用蘋果的換貨機制，將接近3,000部iPhone「退貨」給蘋果，成功騙回近1,500部真iPhone。他周三在法院承認走私冒牌貨的控罪。

30歲男子江泉（Quan Jiang，音譯）為俄勒岡州一間社區學院的前工程系學生，他周三就走私冒牌貨在聯邦法院認罪。法庭文件指，江泉在2016年1月1日至2018年2月1日期間，經香港入口假貨，再透過不同化名、聲稱手機無法開機，向蘋果「退貨」，總共成功獲退回近1,500部真iPhone。以每部二手iPhone價值600美元（4,680港元）計算，估計他騙得90萬美元（700萬港元）。

江泉不單止郵寄假iPhone給蘋果，也曾親身到門市退貨。江泉換到新機後就將iPhone運到中國變賣，他的同黨會將錢交給江泉媽媽，再由媽媽將錢存入江泉的銀行賬戶中。

蘋果於2017年6月30日發現不妥，經法律部門向江泉的地址發送「停止並終止」信件，即蘋果要求終止有關行為，否則將提出法律行動。該地址曾用作申請150宗維修索償，但對方沒有回應，於是再發出第二封信。

案件反映全球二手市場中充斥iPhone及高科技產品假貨，而且像真度極高，用戶難以分辨。不過在此案中，疑犯根本毋須用上高質素假貨，只要利用蘋果的退貨漏洞就得手。

國土安全部特別調查員達菲（Thomas Duffy）在法庭文件中引述蘋果代表普德森（Adrian Punderson）表示：「提交一部開不到機的iPhone，是iPhone維修欺詐可以持續下去的關鍵，因為蘋果的技術員工不會立即檢查或維修手機，因此會因應產品保養政策，進行蘋果的換機程序。」達菲指蘋果拒絕江泉1,576宗索償，但向對方賠出1,493部手機，導致蘋果損失89.5萬美元（698萬港元）。

江泉面臨10年刑期、被罰款200萬美元（1,560萬港元）或是他欺詐所得收益的兩倍金額，以金額較高者為準，他於8月28日判刑。根據他與檢方達成的認罪協議，檢方建議監禁3年，以及至少向蘋果歸還20萬美元（156萬港元）。

美聯社

美帝逼害

要還啦， 搞衰晒人地policy

經香港入口假貨

因為我地香港海關 冇嘢做

美國唔打貿易戰就偷搶晒美國D野
美國打就大陸收佢皮
所以點都係大陸嬴

香港人口販賣出哂名，海關唔夠膽做野

呃七百萬先還番百五萬俾蘋果? (雖然唔知法院罰幾多錢)

淨係要坐監都唔抵啦....

小至呢啲欺詐案香港都俾支那種當白手套咁用

我比較想知退返俾apple 之後apple 會點處理擺機
我會唔會係apple shop /apple refurbished 買到假iphone

香港之光

關國土安全部乜事